中國留學生被指集體作弊 批美教授國籍歧視

美國馬里蘭大學多名中國留學生，被一名教授指控在考試中集體作弊，有學生反駁稱自己因國籍和種族而遭到針對，但事件中的教授堅稱，中國學生作弊之風盛行。

中國學生吳薩曼（Samantha Wu，音譯）來自中國南方小城，去年在馬大修讀研究生課程，校方調查後已撤銷對她的作弊指控，但她深感自己遭歧視，故和另外四名學生向校方投訴，指教授歧視並騷擾，校方正展開調查。吳薩曼指，事件中商學院教授韋伯（David Weber）在數星期內，指控七名中國學生作弊，並形容韋伯曾在課堂上向全班說，「所有中國學生都是靠作弊進入美國和馬大，你們在家鄉都作弊」，「你們最終須回家鄉，永遠來不了美國，你們的簽證都會被撤銷」。

一人認罪 五人獲撤指控

校方其後調查懷疑作弊案，吳薩曼表示，其中一名學生認罪，另一人的案件仍在調查中，她和四名同胞的指控則被撤銷。韋伯回應稱，基於學校規定，不能向媒體討論此事，但透過律師發表聲明稱，學生描述的並非韋伯的「確實用詞」，韋伯當時提及學生國籍，是強調留學生作弊後果嚴重，或會失去合法居留權，並非歧視。

在發生懷疑作弊案後，韋伯取消了課程所有學生的考試成績，班上大多數學生都是中國人。韋伯提供兩項選擇，一是重考，二是把期中成績當為期終成績。他之後聯同另一名教授在網上發表聲明，批評學生重視成績多於誠信，部分原因歸究於學生的文化。吳薩曼批評，聲明針對中國學生。

韋伯遭學生投訴後，最初被學校要求停止授課，但現已復課。執教十一年的韋伯說，他是首次負責有這麼多中國學生的課程，自己曾任職證券交易委員會，調查涉及中國的國際欺詐案，明白美中文化不同，但這不意味中國學生更傾向作弊。韋伯在聲明表示，憂慮校方維持學術誠信時，給予教職員的支持不足，畢竟留學生涉及大量學費。

全文刊於《星島日報》

19 fb:

據我所知，二三十年前，英美的大學教授根本不可能在課堂教誨學生不要作弊。

對於西方文明國家的學生，這一點應該在小學畢業之前已經十分明確。

但前加利福尼亞大學柏克萊分校教授夏菲 Brian Harvey 竟然教導學生，不要作弊（連結見留言）。不過這次附加分析：作弊是一種自小養成的社會習慣。

此外，美國馬利蘭大學一群中國留學生，日前被一名教授發現作弊，他們以「種族歧視」為理由反駁，引起風波。

這位教授與夏菲的理論相似：這種留學生的作弊習慣，是由家鄉小時候開始形成的。

或許，這又是「文化差異」，應該「大愛包容」。美國人指控華為、中興的企業抄襲盜竊美國知識產權，這兩位教授提供了某種理論依據。

由此可見，除非美國廣泛接受作弊抄襲是孔子儒家文化加馬克思主義的 Fusion 精髓，准許「孔子學院」繼續在這方面促進了解，並由大學繼續收取學費，教育視同貿易，否則美中兩國永遠不可能妥協，中國也不可能與西方接軌。

大陸閪唔作弊就假啦
佢地既人生已經作緊斃

可惜啲支那人永遠唔明
一日共產黨一日大陸都係冇撚得救
因為成個政府都係咁,你可以點期望啲國民

事實證明支那人係要管
讀書要出貓 打機要用外掛
唔係一兩個 而係陷中國都會

佢地嘅劣根性係永遠都改唔到

而家入香港政府同中小學啲大陸人好多都係假學歷(文憑就係真嘅，國安直接簽發)

支那原本都有好人，不過喺嗚放運動死咗批，文革又死咗批，六四又死咗批，所以變成宜家支國冇好人

支那狗 真係笑話

同支那人講唔好作弊同叫佢地唔好周街柯屎一樣難，冇話美國，香港台灣呢邊d NDS都出貓出到傻，佢地係有計劃有組織，唔知ga人咪話佢地有幾叻，但實情係佢地太著重分數，根本上再叻佢地都會作弊，因為佢地唔比自己有一次低分，所以有人同我講大陸生有幾叻幾叻，我都費事浪費時間聽，我就係歧視佢地架啦

冇野既 出來就業咪見真章

認真上堂學習
主動追求知識
自自然然就考到高分
班陷家剷山長水遠黎美國
不學無術 成日走堂
到考試先黎cheat
讀唔成事就辦假證
比著我係校長
一早炒柒晒班大陸哩
咪撚搭沉港澳學生班船

雖然港澳留學生都會cheat
但無大陸哩咁離譜

班蝗民打機就用外掛

好正常

咁撚巴閉咪死返大陸讀囉

到時繼續做假咪得

低能

返大陸啦

所以咪有高分低能。。。

支那人沒有一個係無辜

你就讀餐死，大陸支地蟧就博命印，印完又有香港政府背書做新港人，同人民幣陰屍紙一樣！乜都係香港幫佢過橋！

叫親David Weber 都係唔惹少

一個文化大革命
一個64

有學識有品德人都死得7788

你直接俾張証書黎咪唔洗出貓囉
要不是老夫們交學費
你教授返鄉下姦田啦
遲下習帝一捅天下第一個就批鳩竇你